歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (61) 聖誕快樂

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (60) 砌模型過冬

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

lm

突然推得咁快嘅

3 日一個post
我本身諗住我個post 可以過埋性誕ga

用橙色溝金色可唔可以變金屬橙想噴奧米加個暴龍頭又唔想專登買一枝

聖誕快樂啦你

膠羹係你既好拍檔

街裡愛人一對對，我都係摺係屋企算9 數

第一次黎模型台 傷下大家對眼先
doro robo舊化 sd三國

眼見為實, 唔係特別麻煩嘅建議自己試咗先
話你聽可以都未必啱你心水
同埋咩嘢牌子嘅橙同咩嘢牌子嘅金色都差好撚遠

新帖留名
頭先驚中1001無覆其實軍模真係無睇落咁複雜，所以都十分歡迎有興趣既巴打一齊交流下基礎心得
我最鍾意既channel：

呢位老外飛機作品最多，但我自己主要睇佢啲坦克
佢好在會實時講解埋自己用緊咩材料，同埋點解咁用，跟住黎試就學到好多野

CD Rom輕輕留個名

終於有三國傳同好

歡迎多d 入黎吹水同分享

好實用

呢度好似好少 fb啲群多啲

我不嬲都覺得玩BB 既模型人好撚勁

睇完要整雪地迷彩都不是夢

絕對同意
果d 浮雕你一係好有心機mask 一係手油，兩個都係心機技巧既考驗

我今年5月先學玩模型 淨係玩bb唔知其他product line難唔難

留名睇你嚟參考

隻dororo 既甩青有無咩技巧可以分享下

一黎就直接打大佬

岩岩入坑已經玩木桶紋同翡翠紋

同普遍教嘅舊化一樣 我先用rouch tough marker同AV開浠少少做濾鏡 有屎黃色 深藍 黑色等等 RT marker啲人教先噴半光再用會咬實D 濾鏡個水痕用棉花棒同平頭筆交錯用

甩青位就用00號面相筆點淺藍同黑色勾返輪廓 然後銀色乾掃 海棉棒印

木桶紋同翡翠係近幾隻 應該係呢一兩個月做 算脫離啱啱入坑嘅

thanks! 下隻試下咁玩先

留名

呢三隻係啱啱入坑做 關羽遮到勁柒 補色隻金色仲要勁大色差 馬代改造都係自己亂黎 AB土塞到成隻勁重

進步神速

Dororo

sor 手指太肥禁錯負皮

好在無比你搶到1001

好懷念
第一個版本嘅關羽高達

真係意外

點解之後要變左做nu

俾個名黎！

新post留名，聖誕快樂

睇黎我比例錯晒
藍蓋系直頭唔洗溝麻？

聖誕快樂呀各位

av 藍蓋聲稱唔使溝
實際上我都會倒落碟睇睇先，覺得太稀就會灑幾滴thinner 同flow improver 落去

藍蓋同底油都唔洗溝，我試過溝完奶左野無再溝過，之前溝過mecha 金色，奶左野

sorry 我打錯
覺得太杰先岩

我印象中試過有隻藍蓋無開稀就噴，塞左

底油好杰喎
我隻噴槍0.3
會唔會塞槍

底油我唔溝用開0.4

個hm05玩咗唔夠兩個鐘就壞咗

點樣玩壞架

喵匠係買過水貼同樽仔 巴打個泵咩事

突然間氣壓變0
頭先5點九個陣手痕試噴
之後用用下用到6點幾就無氣出
見到個氣壓變咗0
但個指示燈仲著緊
之後就問到有少少燶味

問番賣家佢話有過熱保護 叫我忍日再試
其實佢俾個3a火牛我用唔到 我用緊龜泵個1.5a牛
但我睇番個龜泵牛output仲細過佢跟個隻
應該唔會咁燒掛

又著得番

有燶味咁得人驚?

泵著緊個陣隻火牛熱唔熱?

好危險咁
你堆thinner唔好擺咁近個泵

想問有無啲噴槍條軟喉係可一開二，個泵得一個接位但係想駁兩枝槍

ONESIXOMG買到pgu

正

我用開呢隻

噴自己愛機真係特別開心

唔熱

我諗都要搵個好位

佢灰諧到好好笑,但我唔明佢講話咩唔預出透明?

佢講嘢個tone會唔覺意令人想聽落去佢講咩

正喎，啲喉size係咪standard

我都覺，佢個野個tone好正

又新post

平安夜
唔出街既自宅警備員想黎介紹下油畫顏料做高光
呢樣野係歐美係好常見既玩法黎，但亞洲好少聽人提
需要既材料有以下幾樣：

-首先當然要有模型一隻
-平筆同是但一支刷頭唔大既筆
-琺瑯漆溶劑（清洗用、救急用）
-紙巾、棉花棒

顏料方面，油彩聽落係貴野，但由於你同我都唔係畫家，只要買平得黎唔太劣既就得
右邊係十蚊八蚊既大陸野，方便配多幾隻色；左邊係模型專用既系列，好處係幫你調好左啲好啱用既色（例如煙黑色），但比較貴，四十幾蚊支
仲有一隻係補品大廠mig ammo出既，個樣似足睫毛膏，好處係有埋刷頭，但就難啲拎黎自己溝色

點解要用油畫顏料？
-有啲位細到噴筆唔係咁易控制到色差，今次用1:72做例子，旁邊係1:35，可以見到細得幾交關

-無噴筆都可以做到一定程度既明暗對比，左邊係本來只有基礎上色既平價成品

-乾得好慢，可以慢慢油慢慢執
-無乜味，唔使入後樓梯

做法十分簡單，只需要沾少少油彩點落模型，再用乾既平筆（乜都唔哂加）黎推開佢就得
要記住一點，就係每次都先盡可能落少啲，唔夠再加
呢樣野其實係似化妝多過塗裝，唔使塗好塗滿，要既係果層薄薄既塗層，如果明眼人一睇就知厚粉過夏惠BB，咁就會太過火

中間個艙蓋：個色唔太夠光......

油佢老母（落翻啲黃色）

事前同事後既對比

整體色差要幾多，就要視乎個人需要
我之後會繼續舊化，所以整得明顯一啲

如果唔少心整得太厚/整出界，有兩個方法處理
第一係用琺瑯漆溶液，平時乾抹時唔用佢，係因為一落左佢，抹開時啲線就會變一條條，無左果種染色既效果（舊化時反而會咁做）；但如果想洗哂啲油彩，佢就可以洗得乾乾淨淨

第二係用棉花棒，如果唔係厚得太嚴重，只係想薄翻啲，就可以用乾棉花棒，甚至你隻手指，帶翻走一啲顏料，咁望落就會自然翻好多

最後，由於油彩乾得好慢，如果想整下一步，記得一係擺翻佢三幾日，一係上翻層透明漆

岩先噴完格里芬件甲 可能d油太厚
郁兩郁成支栓位斷左
仲有冇得救（無圖）

上面個教學

大路野囉

無圖好難幫你

最快就係

襯平買多隻

之前係dreamsstudio k訂落岩岩好當聖誕禮物

模型post 越嚟越多教學

巴打等你report 我都想買

Btw 我個hm05又用得番 懷疑係過熱保護 搵日出鴨記睇下配唔配到個3a火牛先

個個砌女，唔通個個都想砌女咩
我又買咗

是咪成日有個玩衫既巴打

也.....也咩囉....狂囉興呔嫁

淨係搞咗肉夾口

咁多位巴打嘅令壽堂聖誕快

無咩事我返返去打cyberbug

睇過佢噴野戴外科手套

爽巴有靚gpu

早期d片佢自己講過，冇記錯係婦科醫生

得RTX2060咋，不過公司有張3080同4k mon 除非你會停喺到聞畫面，單純遊玩體驗嚟講，光追中同光追極致分別唔大

我見終於有個comment串佢

其實我唔聞畫面既，我用switch 玩Witcher 3 都覺得開心

開咗光追同未開係有分別嘅，但係係咪非開不可又唔算
如果唔講光追，其實硬件要求唔高，我部機除咗張display card都算舊機，都run得順

其實我無沈迷打機，近排都有砌模型㗎不過慢咁解

點解慢就因為隻舊sd wing好難搞好無心機，你估我唔想砌ka版咩

又唔係18 禁，洗唔洗包膠呀

本來諗住輕舊化
點知變咗落屎坑加燒燶機

幾條油壓管對比之下太新淨

未搞
諗住整曬外甲先

我噴乜都係用0.2，所以都會開稀少少。
AK, AV Air, 藍蓋, 白蓋，底灰都會加thinner. AK, AV Air 藍蓋就加油量既15-20％， 白蓋80-100％， 底灰40-50％左右。
之後就用12-15PSI噴。 Touchwood 轉咗槍後未塞過。

我未試過溝，之前試過溝完好稀，試下參考下你用法

巴打有冇用肉色膠水？

頂買唔到剩係買到pgu元祖

抵串喎....

而家比福姑攞咗頭彩

舊化係咁，我都試過越做越over

又到聖誕
搵咗條女返屋企砌咗幾晚
條女真係好仁
噴到佢成身都係

一陣有人又屌唔加密咁我令堂咪好忙 你知香港人壓力大郁啲就屌老母

我意思唔係加密，係真係幫盒嘢包膠

買嗰陣已經係咁

W&N 唔係英國野咩?
佢啲貂毛靚野尼

嘩，嘩屌你噴完真係

冇, 肉色夾口唔係前面, 其實唔搞都得
除非好有要求

支持乾淨風格

大家交流下

始終唔同設備都會有影響。

BTW, 我係會噴2-3層，所以稀少少都唔會點影響發色。

大波大羅
加埋含羞答答咁嘅樣

想問下有冇邊隻田宮綠色係似青苔？
睇過XF 70 唔錯 夠深色
乾掃我估效果唔錯
有冇其他推薦？
係想有青苔係鐵上面嘅效果
唔通要鐵綠色？有冇呢隻色？

Thanks 新手一個 上網睇圖分唔到色

會唔會買枝呢個試下

太淺色同好似溝左黃色
anyway thanks
我再搵下有冇啲深綠/墨綠色

AV油真係好易塞槍
玩咗幾次都仲未掌握到油：thinner 比例

我記得有位巴打講過，av 油不宜開得太大風，因為越大風越易抽乾筆頭既油，結果就塞

另外就係稀同杰既感覺，我自己個感覺係比煉奶稀既

利申︰用緊infinity 0.4+龜泵，希望對你有d insight

巴打針頭會唔會成日乾
新買左支infinity 噴消光成日乾

不宜太大風嘅意思係指個咀盡量扭細

你係咪搵緊我？

朱羅忍者我見玩家係買淘寶x之蝸既披風，本人無朱羅忍者無你呢隻

整左隻Kabuto啦
比想像中用多左時間

大家聖誕快樂

唔係
係講緊唔好死命咁掹雞，同埋記住要抹多d 針頭

我得第一隻款

太多位要補色，後尾放棄是但整做實驗

俾我試到新玩法

個頭髮瘋狂上消光無噴槍情況下變左唔係好黃唔係好綠又自然既色，當然係唔會夠人地靚

其實我都係掹到一半左右，試過太大直頭噴水咁
針頭塞槍真係好煩，有時唔知係咪淨係針頭塞，搞到要成支槍洗一次先再噴
洗嘅時間仲耐過噴嘅時間

唔知咩位真係好難講
有個方法係挖個3mm洞出黎，然後用一支長runner插返住佢佢(即係筍位公變做乸)

咁就真係試下開稀多dd 同埋抹多d 針頭

有冇考慮買對絲襪再裁剪畀佢地著
落街見到賣女人內衣突然諗起巴打你

無裁縫技能，直接買一對更好

又或者噴黑加蕾絲

巴打

究竟油同thinner 嘅比例大約係幾多
試極都做唔到煉奶嘅感覺

好難一概而論
初期我個reference 係7份thinner 1份油，但係好似太稀，你大概呢比例上下試試

除左個trigger較硬之外揸上手其他野都正常
過兩日先得閒噴野試試

我隊落空marker係1:1
ym個邊一路話係5:1
杰過牛奶少少

每隻色唔同
唔同氣壓又唔同要求
慣咗就得

無錯，所以7:1 都只係我開初個reference
而家我都只係倒落隻碟度斷估就算

要唔要考慮買old school屎忽痕工具?

Pm store 就話係10:3，但感覺太稀，而家諮一緊唔同比例，試下7:1先
底灰同色係咪都係咁上下比例

紅卜卜好正

巴打噴開咩蓋
我藍蓋噴開10:4:4咁上下

好正

各位巴打，我係咪誤會咗？

7:1, 10:3, 5:1, 10:4係咪 "油：thinner"? 我見你地好似 係講緊 thinner:油。

問個問題 有冇人有砌mg ex 解角
我諗緊最後消光可唔可以獨角mode 個時噴 會唔噴到入面啲導光
因為想上完色 砌好之後先上水貼 散件上水貼 有啲煩

成千蚊盒野你會唔會咁樣玩 我可以保證d消一定會走左入去

就算條罅再細，d粒子都一定細過佢好多啦

各位聖誕快樂

好似喉size係1/8

聖誕快樂
人人入模型

大家覺得有冇必要再用銀色乾掃一次

如果係thinner：油，應該會稀到好似水咁

見到針我已經投降

真係搞唔掂

LM

本來遲啲砌rg 藍骨都諗住咁

咩黎

我諗緊係啲罅隙痴blue tack 之後先噴
磨完件先再諗

聖誕節快樂

調漆尺
工業用既好大把，有細d應該可以模型用
本身個用法係插入d油然後睇刻度直接加thinner 落去可以係容器入面就知道調漆比例。
但我見過有經驗既師傅係插落油拉返出黎睇佢油動流成點就知咩比例岩唔岩
應該你搵把間呎都做到

油細節同乾掃會建議用水性定油性？
兩隻可唔可以一齊用

我覺得整D銹跡好過銀色乾掃 都咁重手冇地方生銹好似怪怪地

聖誕整番盒紅噹噹既應吓節

Core2 g3色好似呢幾日出
有冇巴打見過

出左啦，福利90$

買到隻扭蛋魔蟹
巧打意牙

我素組照噴，反正奶白色唔覺，開咗燈都一樣咁光。
反而盾嘅全透明件就會有影響。我係照噴之後抹走佢。

見上網有人話d 甲只係值8蚊

窮人version

連出3個post係買左野，然後話自己忍到手唔買女，會唔會係已經買到冇錢/冇位放

錢唔係冇既
係山積咗好多隻未砌
對囡囡又興趣唔大

霸氣

冇玩過core

你見佢有位放張A0 cutting mat 就知佢大把貨啦
利申: A4

係A1

有工作房
仲有david 嘛
利申：A5cutting map
睡房開工

擺廳架

你隻巴巴而家咩情況

差銀色乾掃+消光

見到隻蟹就諗起個大波tuber

hello moto？

睇唔睇到隻蟹

得個上身點睇蟹

真係唔好喺連登post任何個人資料

各位真係小心d
木耳巴真係無妄之災

淨係望到兩隻大渣古頭？

如果女朋友咁正就好
性誕齊齊砌完高達再砌佢

佢上連登上到好似玩FACEBOOK咁，都估佢遲早出事

佢刻線同整補品都好乾淨好靚
佢砌 我噴

總之各位自己小心啦
esp 有時上連燈講嘢會過份左，而模型post 既各位有時又會用同一set 相post fb/ig
一有人玩嘢要起底就好易

佢砌完到我砌佢

貼完連登真係唔好直貼fb ig

啱，有時影啲模型都注意下相入面睡房啲雜物

3m海綿砂紙轉兩野就甩哂皮
有冇其他選擇？

今日拎左貨

勁多貼紙

用david?

淘佬野
冇錢買david

我用GOD HAND，剪一快快用，一快大約可以砌到一隻半多少少(hg)

GOD HAND太硬
365有機會磨出痕蹟

啱啱去深水埗模倉好多PG高達，2380

我都係買劍裝

空裝真係冇愛

唉
係荃灣陪緊條女
無得衝落去買pg

得喇得喇

成套GSD最鍾意就係空裝用劍插爆Freedom果幕

終於買左wing zero ver ka..$499..睇個款都仲有d貨 見佢上倉拎

我忍唔住話你知，bandai出荷表寫1月23號再出貨

有冇番core 2 泰坦斯？

屌你老母

冇所謂啦 到時間間番一log得幾盒都未必買到早買早享受

你地以為我好開心曬命咩
其實毒撚一個更開心

唔係命運咩嗰隻

咁咪直接同佢講其實毒撚一個更開心

感建分

命運插爆亞濕蘭

藍蓋
pm store 老闆教我油：thinner：緩乾大約係10：3：1左右

影相棚既重點性
有時D相影到檯面, mon個桌面都隨時奶野

有買劍rg 買埋雪場景box
想砌呢幕
但要買多隻freedom同飛impluse

其實有無影相棚都好，你同一張相post 完連燈，再用你自己個fb ac post 上d fb group，已經夠奶嘢

諗起之前個巴打，好心提佢仲比粒膠我

$499真係買唔過....有錢都係咁話...

冇玩開build系冇留意sor

所以真係小心啦
木耳巴其實都只係去左個肥毒post 度食左一嘢花生，之後佢一衰on9 就俾人覆桌
有時有啲人小鳩氣起上嚟可以等你仆街先落井下石

同埋去其他post 講嘢都唔好太盡啦

睇下有幾鍾意 講真 模型倉同福利一定唔夠人爭

鐘意係鍾意嘅，但明明3百幾要上到5百，都係等吓先算，反正仲有幾隻未開

可能我成套SEED D都唔鍾意飛鳥
所以對依幕冇乜感覺

鍾意劍impulse因為打街機seed d 佢好撚好用

橫格 橫格

呢個就係點解我砌模型唔會刻意接觸套作品

你知唔知我用左幾多時間先可以改左自己對突擊高達既偏見

想聽本身有咩偏見

seed 有咩偏見你唔問啦掛

突擊高達無乜問題啩

屌你，邊個係機師先得既呀

基拉揸突擊既時候其實唔膠ga bor

總之果兩套野我自己就麻麻地啦

但係機體無罪既，雖然講就易

見信和有呢本中文版

唔知部灰綠吉會唔會出模型,靚過初期型吉仔好多

灰綠吉姆幾型

happy終於有得砌

大佬 好靚呀

凶案現場

本體搞掂左先，色好少好易搞

唔好問紫色果躂咩黎，珍光反出黎 正常睇無咁誇張

可以做無縫既位我都應該做晒

最後送上深溝，聖誕快樂

利害

膚色用邊隻油？

差唔多十年前砌左z2.0先認真睇返z高達

今日買模型用品又買左成千蚊

無，講左好多次我係唔會噴肌膚色

但會上舊化粉?

我已經預左有人會問，所以影定相既啦

就係想你po圖

呢個正
會偷來用

買左d咩

+1
黑色無雙
Ps270

大脾做完無縫之後有無噴消光?
我驚擺得耐會變色

更係噴，唔噴d 色會好膠

我有舊件白化左唔噴都唔得

modo武裝機娘色

果隻野我用過，麻麻地既咋

呢隻？

巴打用乜嘢泵，感覺10：5會比較稀。要細壓可能好啲。

金屬感好重

做乜鳩

有冇巴打有骨架甚至成隻嘢都冇噴金屬色嘅成品可以睇吓 噴咗幾隻金屬骨架有啲悶

10：3：1（10：4）感覺比較稀

你終於明呢樣野啦，係一個好好既開始黎

我大比後面果個凹位完全打磨唔到

我做到你都做到既，我都係普通人黎既姐

金屬疲勞

我覺得係機械人疲勞，砌下第二d啦

請問壽司女神裝置系列 影衣 蒼衣果D
佢地既貼紙係水貼 定係 有貼力既貼紙?

Good gag

壽司

全水貼

幾枝av油，刻線刀，噴槍配件

呢啲矇面超人好難無縫咁，一磨就甩啲coating,同埋啲貼紙成日size差左啲啲，搞到整整下都係上色算

我仲以為有貼力果啲貼紙...
睇嚟要去模型舖買水貼膠水了

我噴完巴巴隻骨架已經收左皮，仲要隻隻都用同一個模既骨架，真係有愛先會噴

壽屋D 水貼本身已經有痴地，唔似BANDAI

咁就好了，唔使出去買水貼膠水

不過貼果陣要壓得好好，如果唔係個角一起就仆街

點解早排無哂水貼膠水?

因為WFH 之力

早排咩都無，要咩無咩，消光油都無

已科勞

試吓av 油噴金屬色，似唔似

ok wor

痴完膠紙就最期待搣返佢個下

咩色黎

sparmax ac66hx

我成日條邊都黐唔實

我會痴咗上件之後再搵嘢掃平條膠紙邊; 又或者有坑紋嗰啲位我會痴埋條坑再搵筆刀界返走唔要嘅位, so far咁做都無滲漏入膠紙入邊

洗件洗件洗到個人傻撚左，差D無除粒燈就拎左舊野去洗

半年前噴罐類無晒貨，消光，雙星噴罐乜都無

仲要計模型/消耗品產量少咗

同埋疫情下，多左人唔淨止齋啪就算，都有人（好似我咁）消光，噴下色等等，以上嘅 consumable 係高左

今日俾地精靈吸收左件零件...
我搵左7個鐘岩岩終於搵返
有時跌嘅位真係估你唔到

仲有好多一入坑就買齊晒D野，我起碼都方2個

但你個container 濶啲乍啲唔係都唔同咩

如果唔係我屋企細，我實玩埋噴筆，改埋色

唉 隻多嚕睇嚟都要宅過年

有時簡簡單單都真係唔錯架

想問下龜泵有人話噴金屬色唔夠力，Gaia 123星光銀又夠唔夠呢？

師兄買咗咩刻線刀

個人覺得都夠 我一向開3 用細油啲就ok

建議你都係買定水貼膠水好d否則可能痴唔實

全隻都係初入坑龜泵做 不過我有噴透明色上面
底係gaia122

以下已經唔係模型討論。變左工業野
係呀你講得岩，呢個方法係本身係d師傅油大工件，打開鐵罐直接倒thinner落去開油時用既，因為插尺落去知道幾多份，然後加幾多份thinner落去都係睇尺就知

模型就唔會咁做既，睇開油樽刻度就得。
唔會一次開完油唯有就係學d 老師傅，開完油用尺插下佢睇刻度，用滴落速度去估開油夠唔夠稀(好多人用搞油棍已經識睇)

新手想問hg橙命運一般模型店會唔會有？
見通販但好似有數量限定

係咪關節唔打磨都唔會刮甩？

我睇過一個係用攪棒拍下佢 起到水泡就差唔多 我有時啲小用嘅色都用呢個方法開

用呢幾隻

隻綾香左膝關節斷樁, 痴線有沒咁緊

巴打多圖

我覺得doro頭頂幾條線有d可惜
好似marker上左色再比手指抹左一抹

偏偏係頭頂好顯眼

所有柱都磨下先好試插

聽日買黎試下先

想問下大家平時噴高達骨架/關節位多數用咩油？如果唔想用金屬油有咩推薦？

唔用金屬油我靜係諗到Gaia Nazca

唔用金屬，我諗都係用返灰色個啲。 German grey 個啲

佢本身有留位比你噴油 ，唔太厚應該無問題，不過d 連接位最好包包先上色，唔係一扭有機會斷

premium 金屬色唔錯
再補層光油會好靚

唔知手油同藍蓋比邊個好啲呢？

果陣出一街都係現貨，而家已經無既啦

上fb徵當年冇買，早排見到有人放150即刻鳩沖

我諗手油應該差唔多

歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (58) 大風大油噴佢老母

#542 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

同藍蓋比手油差唔多
但冇藍蓋咁深色

你係指dororo定部機?

premium 得pm 有，有d 色已經冇

da bu lu O Gundam
HG 1/144

睇完頭post都係有個問題

究竟水貼膠水搽係面度定搽係底度好啲？

緊係落係模型面

其實係零件面上面，不過我自己個人怕甩會再落次係水貼面上面先開始壓

模型面即係水貼底？

水貼膠水唔係coating

新手有野問
睇google site講假組果度, 模型膠水條link係去左素組常用工具, 但入面好似唔覺有講模型膠水
其他位係有講膠水, 不過應該用黎整無縫? 另外GAIA M-08 膠水硬化促進噴劑呢個應該唔係?
如果想砌壽屋D女女既話, 請問一般用乜膠水多(無縫同假組之後真係組裝)上網見人話用田宮, 但都唔係好清楚

原來用模型沙紙
600
800
1000

再加田宮打磨膏
用係金屬上邊
會做到少量鏡面效果

想再買高號數沙紙
用到上萬
變鏡面

其實原則上你唔係用「模型」沙紙，都可以係金屬上做同樣既野黎拋光

Arism 應該夠壓呀。所以藍蓋應該唔使開太稀，我覺得10：2， 15psi 左右已經夠。太大psi 噴稀油會好易積。

因為模型砂紙
之前磨高達用淨嘅

已經用咗啲黎磨腳甲拋光

一陣睇睇

壽屋女真係挑戰砌模型極限
砌佢機械手腳果part ok
但人手腳真心難搞 果d位都唔係人磨既

Okay, 唔該你先

仆街
而家諗緊買唔買埋忍者蒼衣

油頭毒絲巴打分享
認住佢，佢唔記得打

試過用力啪落去都好似唔得, 所以上黎問清楚先再繼續

要諗即係證明你唔夠愛
你唔配擁有佢

！！！我都係，第一次砌以為係我問題

關我咩事
我不嬲叫人素組唔好玩無縫
搞咁多野都一定有色差

玩素組，一係無縫用aa膠啦

我想講 壽屋女d件咁難啪

落AA膠啪唔埋但佢乾咗咪仆街

爽身法大法交俾你地講

唔無縫都要痴下野既

咁點執返好佢？
都係搵野磨，磨到佢順利啪到落去就算？

經過上次單野，我所有有答案都係
剪晒D摏佢全部用膠水痴，保証一定岩位啦掛

唔緊要啦最多係度問，唔好嫌我煩就得
我見話係用aa膠痴，但要用爽身法大法？

唔夠膽落手

睇完頭post 先問，唔會俾人屌既

但其實如果你都諗住會上色，咁做係無問題既

加返，雖然都只係講左D 基本野
因為膠水真係太多，想講都唔知點講

講真，呢D 囡我不下砌左十幾隻，我都未試過有件係真係會砌唔入
好多時其實係因為你自已落點岩，但實際係偏差自己唔覺死頂難頂先頂R左D 摏

砌撚到想喊 笨大出品咪又係會啪唔埋、高低差、多水口

巴打，我有無眼花，係咪呢部黎

後邊Johnny

係，好多年前係啲屋邨文具鋪執到盒

素組咁撚樣

識貨

砌老模真係好痴線
仲要係sd...

唔夠膽剪哂嘅可能全部斜剪咗先，裝嗰陣都入唔哂先剪走一兩條荀，通常咁都無死

aa膠無縫大法係唔理條gap
合埋件先
然後係條夾口gap上面搽一層aa膠
然後開始磨
覺得aa膠操作好難就aa膠mix爽身粉令佢變膏狀咁搽上去
不過一mix就有味，要通風搞

細路仔想要但係無，大過咗有能力又有緣買到先砌咋

自high 多次 影番啲靚仔相留念 但係唔識擺pose
多圖

老餅口味真係好難維持

okay，thanks
唯有拎啲平既女女試下先

我果陣玩過，上下反轉會閃唔同色有小遊戲玩

唔凖話我老餅 如果唔係我影分身再改名針鳩住你

我只係試過一次係着得哂三枝燈

砌女砌得少
砌返多啲累積下經驗

已經擺得好靚

痴線佬
我細個都扭屋企人買過盒

惡撚到

又真係幾靚...

wing zero ew ver ka仲易砌過隻mg巴巴托斯

個pose擺得好
罰企應該傻仔咁

斬技

應該高可動過戰暴掛

搞掂，夜啲先拎相機出嚟影

成條鳩咁

消光收尾

仲有支滑腔砲未搞

有無高手買左育膠隻海牛

乜鬼野黎，bam

唔驚濕度高咩

買左支PS289 水隔係咪要另外配

模倉特價做到幾時
想等出糧先買埋隻吾妻

抽濕機幫到你

我訂左， 等補錢發貨

個比例幾靚

新手入坑一問 如果做無縫 用白色蓋隻模型膠水 有冇得點先可以快d乾 因為唔想等咁耐做下一步
同埋我d水口位用 600 800磨過 都係咁樣 係我磨得唔夠定點？

嚟咗盒WeGo零號機
砌咗綾波先

amiami送貨都幾快
兩日就到

呢隻好過癮，我都心郁郁

呢盒野呢幾日先留意到有
好想買，唔知邊度有

下隻好似明日香

有無打算砌

我會最少等一晚先會磨
白色個樽我無記錯你要搽兩邊，跟住撳實佢，你見到啲膠水咇出嚟就得。

但聽講白色個枝最好等最少 24 小時，我用開速乾，我都等一日電先敢磨

p.s. 留名等高手答

唔砌訂黎做乜

係岩岩出左圖

睇左條片好有性趣，但佢淨係個頭都應該搞成幾個星期

小心殘文

第一次sum線 請問可以點補救

間野d件好靚， 唔係太難搞， 買啦

呢世人砌左好多牛

第一次幫人整左隻RG牛，之後整左隻GK紅KA牛，之後又賣左三藏GK嘅RG牛

想快乾就用速乾
想無縫溢膠唔可以用速乾

係咪有紅渣古
細個好似

唔明你想執啲咩位

其實盾牌內構有骨架色
唔係純白

佢有啲位一用x20抺就冇左, 搞到好污糟, 滲得唔夠耐?定一定要刻線先? 冇次刻線刀可以用咩代替?

冇用400起手？？白蓋冇得快乾，起碼等一晚

上個禮拜fb問過佢地話售完即止
你可以問下睇下仲有冇

後樓梯戰士

標準答案
模型唔好心急，一心急就出事
當然你可以用大量既工具加快你既作業時間

如果好似戰暴咁唔扭得就不了

你未當舊化漬洗囉
無人會咁癲對住你個盾內側指指點點既

我600起手

600磨唔走野既，最多係淡化打磨花痕
你磨到張野滑到1000號咁佢都會仲係到

聖誕快樂，平安夜果晚終於整好咗Tor Garadon個base
希望多d 模型post既朋友一齊油 Miniatures

btw Warhammer模型個比例大概係咁大

想問吓 成日提起嘅ym
係咪就係yin_ m__g

ym係講緊 ym Studio

典韋有無多啲圖 好鐘意佢呢個design

巴打有無影底個making of
可以share 出黎比我學下野

成日話砌好再滲線會易啲爆膠，其實有冇人會滲好先砌

我有fd 滲完線先噴油

咁遮蓋咪又要遮晒啲滲線位先

唔洗既，你黑色滲完上白色呢d 未變左灰色線囉

我都諗緊呢幾日買

真

而家試緊10：2，不過噴完一轉再加開始會塞槍，而清槍

聖誕快樂！

淨係影咗d大概既過程相...
首先係用紅色漸變到粉紅色做個有陰影既底色，再噴黃色

然後就開始用筆黎加強返光位同陰影位

開始畫個紅色，都係用返同樣原理，先用灰色白色做咗高光，再用紅色覆蓋

跟住話返其他金屬顏色既detail

再畫個頭部

大概就係咁
如果巴打你對邊部分既上色有興趣，可以再問返我

過兩日返到屋企影比你睇

BTW呢排每次用油性油手塗都有啲暈

點解唔試下水性？

未噴條線又深啲 加深都慳返 好似有得諗喎

主要個光澤真係唔同，例如X-7亮光紅。

加上之前想買水性嘅色咁啱無貨
自己又未用慣水性筆塗

想請教下巴打們
岩岩睇完置頂，見推薦新手入iwata HPCP
但我上網search 過HPCP價錢其實唔平得過 infinity 好多
其實會唔會買infinity 好過

好撚勁，咁細點做遮蓋? 真係細細快慢慢痴?

感謝巴打
聽日去深水埗望下先

其實你已經有自己既答案啦

遲d去入手先

PM而家做緊聖誕優惠，infinity 送多支針

之前買左支hpcp噴av油 最後都係忍唔住上左infinity

冇啊，其實除咗一開始個黃色底色係噴之外，淨低都係一筆一筆咁油
不過有時候會用 blu tack做遮蓋

PM一年保
而且壞咗都可以拎上去check/整
而家多枝針 （都二百幾啦

本體完成
求滑腔砲無縫教學

隻人仔一開始係咪冇色?

我月頭去買都送多支針俾我

單色Cast

基本上你痾屎唔出上去問佢都會解答你

巴打想問下，我用噴罐底灰，遮唔到d藍係正常定我問題？都係砌緊bb wing

同埋係咪要用膠水 我見佢説明書咁講

我自己就上完色用AA膠痴

Thanks

唔該晒巴打
我諗住用黎油RG 7劍外甲

自發現AV油都可以咁樣刷，真係無再買過琺瑯油

sorry 巴打。
睇黎都係要自己試啱自己既 setting

點擦？

未同琺瑯油一樣，用返佢果隻thinner 刷走d 油佢

乾透就唔得架啦

應該就係用乾左thinner都抹唔走呢個特性，反轉黎做

btw 乾透用酒精大力都甩嘅
連primer都捽甩

一陣連d下面層野都甩埋

大力既用手撕都甩啦

呢隻係av新既av 油premium color?

但係可以擦到咁乾淨咩？

睇完份doc 新手想買個最入門最細有缸泵
係唔係都仲係推薦果幾款？

新手去拎住budget上Pm問下老闆啦
要知道自己買緊咩野。

呢隻係叫黑色

以為金都係av油

我意會下先
黑色係乾透既av 油，金色係半乾既av 油
襯金色未乾透就用番av thinner 刷走佢？

我估應該金底色都係油性
黑色你當你用av油"滲"線

等我用新安周想像下
即係成件徽章噴油性金，再用av 黑手油？出界就用av thinner 抹？

（用呢個想像係想撇除做遮蓋既可能性）

刷？

未就係咁囉

要睇你係咩色底灰

我用灰色郡仕，係咪要用黑色先得？

灰色你可能分幾次噴，每次薄薄地咁噴上去
BTW如果你唔係改色或者有特別要求嘅，唔洗噴到完全灰色都得

唔該晒巴打，我再試下先

陳年笨大出嘅玩具, 基本上零可動+垃圾膠勁難磨+多縮膠+啪唔埋

水性油的確冇油性咁光既
或者試下落光油，提升個光澤？

有機會試下水性筆塗啦，可以為模型帶黎新既可能性

屌唔撚磨件後果好嚴重
仲有就係好似隻色合埋唔撚靚，唔應該整隻鮮橙色做分色不過返唔到轉頭，廢事拆開晒洗件再噴，唯有照呢個色調噴落去一條路走到尾

三藏套2.0難唔難處理？d料水口都ok?
訂左未砌過gk

好似都係薯片黎

Hm05 有缸最強龜泵， 500 蚊

請教下係用咩油
上完高光之後隻紅色係咪要溝稀d至得

有冇人試過噴保護漆時加入極少量透明色？
見過有d作品好似面層有種統一反光色既感覺
係咪用呢種方法做出黎

我們可以先嘗試一下將半光澤應用在金屬漆面上的效果，同時為了讓漆面擁有一些色調變化，在半光澤透明保護漆中混入了一些透明藍和透明粉紅， 調配出一個稍帶紫色的半光澤保護漆，並以金屬色專用稀釋液進行稀釋。

早晨

刷金邊刷到傻個盾太難整放棄左

想問各位巴打會唔會係屋企睡房噴油
之前買齊哂啲泵同噴槍
但又發現係屋企噴完好似會自己食哂
其實啲油既粒子係咪真係會殘留好耐
同埋一般果啲抽氣箱真係有用既？

水性油

第一時間買左個空氣清新機先

好快會打柴

好想享受噴油既樂趣

講起保 佢點認得啲槍喺佢嗰到買 我之前支ULTRA拎上去話有事 佢地咩都冇追問 單又唔問我拎 直接幫我睇支槍再整 雖然都最尾發覺只係O-rings出事 買返換落去就完

實際槍身有編號 可以查返

尋日通完 今日噴咗兩個鐘又一堆屎

水性真係好玩

其實唔係係佢哋到買嘅筆or泵，有問題都可以拎上去請教佢哋 你話咁好服務態度邊到揾

搞咩嚟 我都係用水性又未試過咁

到咁上下會積咗係銅嘴同杯之間
唔係噴唔到
係冇咁流暢

通返爽啲

不過拆銅嘴要小心
唔係就兩舊水

咁真係壞 佢都有零件賣嘅

前日買左呢個千令蚊又幾好用

我

早幾日斷左支hpcp 買過支infinity 算

巴打噴開水性油？知唔知底色用油再噴水性會唔會好易甩，早兩日買透明紅買左錯左水性

斷左

膠件 水底 水性油 甩多數見膠
膠件 油底 水性油 甩多數見底油

光油/消光都幫到下

就算乜都唔落
剩係水性油
比啲時間佢完全硬化(起碼一星期啦
都幾襟刮

銅嘴唔算太貴嘅
整返多枝槍用 好過擺係度

最主要有冇洗過件，洗過之後上色會實好多

試新野

其實我覺得模型友既社群應該係咁既
而且在商言商，咁樣賺埋口碑之後喺模型友入面都會首推pm

樓上講起HPCP 其實點解支槍千幾銀連個盒都冇 搞到要用個盒間硬裝支槍入去

我支槍都係就咁平放係安全地方就算

去過咁多間模型店，最好服務真係pm store , 唔洗受人氣，又肯主動幫手，比錢都比得舒服啲

6年前直接太子間代理度買 1100
有個硬紙盒

我都係啊 有個紙盒咁囉 如果好似HS咁有個靚靚仔仔嘅膠盒就好

我

不過最近淆底，換咗水簾
玩油性油返唔到轉頭

其實我覺得個紙盒都幾襟
5年嚟又冇發霉, 執嘢擺嚟擺去又冇穿冇爛
OK啦

原來送果張貼紙係咁用既

一早掉咗啦

想問吓大家cut完水口會磨一次之後整無縫再磨 定係cut完做咗無縫先一次過磨

我會cut到好貼
一次過磨

zero銀係咪唔可以濕噴，佢本身勁稀，一唔小心就噴濕左，而家個效果仲冇星光銀咁好

man sir 講過zero 全部都要乾噴

我自己開1:3都冇咁稀下次注意返

我都係咁諗 所以買返個嘴

依隻會唔會好過我依家用緊既浩盛龜泵？

我都想任性個gunprimer void
仲諗緊 有無巴打用緊 分享下

買定過年啦

利申 無用過

用緊

正唔正

甩油甩到on9啪埋之後淨係郁下對手，心口塊甲兩邊角位都已經甩左

可以到30psi, 好在size 細， 但屋企有位就緊係傳統

幾好, 唔算嘈吸力都算勁, 係有啲貴咁

見部野可以當空氣淨化咁用
事關我間房真係好多塵 長開我諗都有用

當空氣淨化就好似難啲

長下吸下塵得唔得
吸臭味我拎第部算

呢個我唔知得唔得喎 佢吸力係夠嘅但係都只係吸到佢前面嘅粉塵, 你變咗要定時幫佢轉吓方向先吸到你間房 搞得嚟不如攞部吸塵機吸

補左款， 套野下個月收到， 應該夠我玩半年

牛乜春 笑咗

巴打們D 企身玻璃展示櫃係邊度買?
好似唔多選擇, IKEA 又好易爛
淘寶 可唔可以完好到屋企?

新手咩都唔識

個人覺得最好就裝修時成幅牆整
唔需要深薄薄地一層(10CM深) 可以擺好多隻
但大型機就唔得啦

我6年前淘過，諗起都夠癲

自己去工廠區買玻璃，夾撚住幾快玻璃返屋企

就咁算

景品

想問下買左rg劍脈既巴打 今次有無送水貼

冇

切足我四粒鐘

搵日上pm睇下先

都無縫加上色啦

仲唔夠咩

自己中意點整就點整

唔使理咁多野

利伸：無縫上色我都唔撚做了

邊個話砌模一定要係咁樣

是但求其整

又唔使扮老屎忽用幾百種招數懶高尚

自己既玩物，想點都應該係自己決定

浩盛hs217 呢？銀角唔夠力啦，咁夠唔夠噴金屬色？

另外啲泵排氣量同壓力有咩唔同？？

想問囡囡肉色大家唔上色咁會唔會無縫？？？

點為之唔夠力

我用充電泵都噴到金屬色，要好大力咩

夾口同分模線都喺曬d細位度

大力可以一次噴大量油 同大範圍啲

唔夠力 可以開稀啲 噴多幾層

夠用就得

返咗兩個月工, 終於手勢同速度都開始有進步了
好感動

啱啱砌完侵隻mg 沙薩比，但佢兩邊膊頭件甲好鬆，係咪我砌漏野家定設計係咁

3m面罩你地邊到買

篇章二教學文出左啦，求Pin

（玩具模型攝影）基本相片後期處理［二］

我入門就係玩充電 金屬會塞 岩岩新開部野可能噴得出 之後風壓效能用一次就減一次 用返泵真係完全兩回事 順滑度都唔同 平野af186 夠做

聽日幫你放頭post

有冇諗過出埋動畫

新填地街d五金鋪

佢嗰集係宣傳用special動畫啫
真係做隻game嘅動畫我諗好難成事, 隻game應該吸引唔到幾多人課
SEGA近排又好似摺咗幾間機鋪, 應該冇乜閒錢做喱啲嘢

尖沙咀五金街
不過我搵唔到濾罐d 罩同套

用咩油噴？

想問呢隻同之前隻sd 有咩分別？？？

智高定man sir度見過

邪惡比卡超

盾同肩甲銀角 但霧面照唔到鏡
其他銀甲finisher light gunmetal
藍色av shifter
紅色gaia primary metallic red

真係好有諗頭
但隻眼點解要咁處理,好恐怖

係度智高好似有賣豬嘴 本身都
得閒去望下先

有冇試過用唔同口徑，0.5都塞？
我上次0.3噴銀都好順，可以隻油順滑

好似係將白色位噴黑

第一次砌女
幾過癮

白色唔整實色個效果好似好空洞的眼神咁,好似畀人洗左腦咁.
邪惡比卡超呢個名真係冇改錯

其實我都係抄人, 塞隻比卡超落去唔係我唸出黎

隻眼本身想噴實, 但發現噴一半個效果好正好邪惡

好正 個膠盒邊度買 咁fit嘅

歡迎入坑

想買塊地氈防止地板精靈啱啱又整唔見件

有空間嘅係workbench砌

我自己就12蚊店買張透明膠mat鋪下，落枱彈得冇咁遠，
地下就靠地氈保險，
我都好想有workbench

噴一次半次 岩岩好 只可以叫噴得出 之後部野愈黎愈細風
同一枝油你用果舊usb 噴出黎 都差好遠 好後悔買左 仲成兩舊水

唔洗肉赤 呢度大把人買支鐵棒都幾舊水

個個唔信邪

jeng

我隻影衣都未開波

橫濱限定

新手直接砌mg合唔合適。想砌wing zero ver ka

B記既野 任砌 無論咩級數
識睇說明書就得

一陣收工去買返d工具先

另外想問下出灣仔買定旺角買好。

我都差啲想買

av油油落1:144啲人仔度冇哂detail
之前油1:100 冇乜大問題
第一次玩1:144人仔

未上av油之前馬沙好靚仔

旺角 灣仔無幾多間可以俾你行

我上網睇見188同埋有條街都幾多。反而旺角無咩講。有無介紹下

睇頭post

呢隻易砌過mg巴巴托斯 我覺得

巴打膊頭有冇補夾口？？
發覺好多色要補

開稀啲

馬莎件紅衫開稀左
水汪汪要油幾層先發到色
都係好厚

素消？硬係感覺差d 依然有種膠感

呢隻甲我打算上金屬色，一定好正

有盒全新係P-Bandai買既MG Barbatos expansion Parts Set無時間砌 想原價放手比想要既巴絲
（有P Bandai 收據）

D 景品figure自己噴層消光會唔會好睇d

個盒係求其屋企搵到 其實唔啱身 我要介舊藍色膠介到啱大細先塞到入去

放落隻自由度用先

聊勝於無咁上下囉

冇補到
懶去整肉色膠水

等我好心答下你,
你不如加張圖先黎討論?

圈住個位

啲景品本身油出界嘅，噴完消光都係繼續出界
如果講遠觀嘅，消唔消真係無咩分別

正常應該係肩位關節夾實肩甲,
睇圖就覺得未推到最入,或者水口清唔乾淨所以啪唔實
自己check下係咪仲有得推入去,唔係既可能要磨下條柱.
最易check既方法就係唔上肩甲只上手臂睇下可以插得幾入.

我淨係識手塗素組舊化

same

知唔知香港邊度有得買？上兩隻都係日本亞馬遜買返嚟，隻吹喇叭仲未開始砌

好想買，但好鬼貴

瞓唔着通宵啪咗呢隻出到嚟咁型早知噴金屬紅

我都係訂
要衝現可能要留意下現時點有冇鋪入開gsc 貨/囡囡有順手入貨

幾多日無洗頭

藍色件自帶消光咁,又幾好

岩田真係屌出聲，又貴又要得紙盒

就眼睇D 件開模好似唔錯，不過個領可唔可以唔似洛克人咁印左就唔比水貼.....係既無撚得噴

艾比安隻色好正咁

淨係識2樓嗰間不過話未到貨，淨係見到Max Factory隻海妖，仲諗緊買唔買DX版好
諗住香港買好似會平過阿馬遜買

如你所願

我就睇左先咁講

福利之前有

abs膠用左普通綠蓋膠水會唔會出事

請問呢隻咩嚟㗎？幾型喎

不過有出世紙

用UV膠整水景地台
不過得幾秒修正真係唔夠時間

依架打算買vallejo water texture慢慢查上去

如果我用透明嗰款想上色
應該等佢乾咗先上，定係將隻色同水景膏mix埋一齊好啲

我用支野支電泵噴左4隻mg都無事，筆會塞係關支筆未洗乾淨多過唔夠氣。
次次都有用gaia 星光金銀黑鐵

定係我個泵體質好？
因為我個支係大風過朋友o個支

支叉電泵

應該唔會
冇效果咁解

8800 yen
黎到起碼700 HKD

又要搶啦

應該同電鍍 多3一樣
有價冇市

筆塗 銀色 邊隻最掂

櫻花牌

砌得耐開始想玩呢D
自己噴又耐, 呢D啪埋就搞掂, 又冇咁易刮甩油
近年D水口又做得好, 做多D under gate真係好心動

btw 等睇carousell破千 PG價不是夢

Gundam Marker

咩 Gundam Marker Ex?

我覺得出界好難抹得返乾淨 點抹都有d銀色粒子係到

反而想試下gaia果幾枝琺瑯筆

閃下閃下咁？

係 除非每抹一下換一枝棉花棒

我有一支，要油得好快，同埋用之前一定要撳佢幾野。

痴唔到

而度好多人鍾意睇佢跟住話你hater架啦

係咪果個負能量屌鬼阿叔

買咗tc610H 同埋 ps289
有無需要買多個水隔俾枝筆？

筆水隔我買黎係等把野好拎d，未試過入到水

ig見到忍唔住想share
終極燶邊

我想嘔

我覺得無咩需要 除非你用既地方好潮濕

想好拎啲用快拆平啲wor

why not both

兩條加埋好L張囉

*長

代工: 越燶越多生意

笑撚左

唔知以為發生過火災

我平時整果d = 垃圾仔消光素組都放上黎

放大睇睇到毛管戙

柒到盡頭便是型
你地識條春

我就冇用過,不過睇人地既作品,好似MOLOTOW既鏡面marker
av油既liqird silver 都好似手油效果唔錯

買左gundam marker ex

咁有啲唔係自己玩開，見到呢啲噴塗咗就覺得好靚。

最討厭佢個筆頭
但我新手入坑時買左好多用唔哂

有冇人識噴槍管燒灼效果

搵隻碟仔撳d油出黎再用筆上色

直接用modo 果隻唔洗煩

好耐冇聽過呢句, 笑到我

我抵諗D, 幫巴打你接晒佢

齋啪，唔好心急，慢慢砌係無問題嘅

會唔會Wash下佢？

壽屋出咗真三一模型有冇伏??

模匠魂 真三一

係咪有改件出?

唔係呀 呢隻就已經係素組原本個模好似係千值練隻合金成品 跟住有間廠拎咗佢出模型

呢隻邊間出??

求救次次擺pose都甩漆，唯獨是金屬色無事唔通次次都全隻噴金屬色

有點想給智商稅了 風力不夠大

從底灰到全部顏色都係用水性油
主要有用 citadel, vallejo, scale 75 呢三個牌子，部分顏色可能有用Ak同GreenStuff World

上完高光之後油個紅色係稀D
我地筆塗通常叫呢種方法做 Glazing
大概意思就係用好多半透明既色層疊上高光位，就可以保留高光既明暗變化，但係表層又會出到紅色
當然我最後都有用實D既紅溝白色再highlight返最邊緣既地方

唔同樣嘅

我喺片入面嗰隻 另外嗰隻真係唔知

大,要更大

創彩寫1/10咪大隻過FAG少少

唔太佢會大過fag,反而覺佢細,唔知係咪設定係女高中生,比較大左但都同女神裝置既蘿素體差唔多咁

姐係點?

巴打，為左健康著想，我諗你應該洗下快綿

點洗
就咁用水浸？

開筒水，落d 藍威寶之類好似樓毛巾咁，之後你會發現d 水超污糟

btw 記得完事洗埋個筒

終於整好曬成隻巴巴
咁啱入咗個燈箱+黑色無雙
得閒影番set靚相

原來水性油喺金屬漆上面做漬洗都幾好用，聽日再整，油到出哂界

btw 銀色係Gundam Maker EX 再加雙星Flat Aluminum補色。

2020年最後一作
第一次搞gk 前前後後用左3個月
好多位都有甩漏
有啲件重噴左1-2次都唔完美
希望下隻會更好

呢隻係我當年新手時期唔識死走去試既實驗品
結果而家變咗嚴重瑕疵爛尾樓咁擺咗喺櫃
不堪入目

4 artist果隻抹到下面層油甩埋都抹唔乾淨

竟然係咁 你係用x20抹?

Gaia琺瑯漆溶劑（t-05)
有一次個底係av可能差啲（但有噴半光做保護）
另一次係硝基都照奶野

上網睇人話白電油一抹就甩

頭post 舊化段零戰片

有個伸手問題想請教下有玩加燈既巴打
想請教一般適用MG size 通常用咩size既led 同wire?

我睇過類似呢啲既加燈教學片, 見佢地用既wire成條線咁幼,
唔知係咪呢啲

led我印象中好似見人講過0805, google過成粒米咁細, 定係仲有其他size岩用?

如果係香港我可以出深水埗慢慢揀到岩,
但我依家係美帝,出街都唔知邊度有啲parts賣, 所以想了解多少少, 唔好介意我伸一伸手,想上amazon一次過買, 趁呢個winter break想學識加燈

唔好洗啦換密啲水族鋪十蚊一大塊開幾份

我係咁用緊 好揸左

十幾年無砌高達遲啲試下用real touch marker 做輕量舊化同滲線

大d可能試下1206
記住買埋flux, 好焊好多
漆皮線我之前用雞摩入面個d

收到
工具方便我應該會買會百幾蚊starter kit(應該夠做！？)希望成功

唔好介意，想問咩係雞摩？

呢套GK其實同自己加刻線分別唔大
一路整一路諗自整刻仲快手
巴打可以拎返原裝啲件嚟玩下

第一次玩改主色

腰帶手油最麻煩
基本上好易搞

你條友又話湊到天昏地暗既

是咪噴咗半光

薯片

我噴左gaia ex flat
已經溝左半支flat base
但消光效果都係唔夠
可能我打太多燈

Kidult United 共童体 - 模型玩具專門店
有冇人知點解觀塘共童体個体字係用簡體？藍？

應該係用日文

日語漢字你咁講成個日本都藍呀，你咪撚去呀（你可能冇去過

元氣用日本都係藍，佢都係問清楚d 姐

正宗老屎忽，問下都咁撚惡

莫生氣

Google 下都知黃藍啦

香港邊度有mg 1/100 lock on賣?
好似斷左貨

FB徵

間野黃到金咁，話佢藍真係會嬲

和氣生財
搞清楚就好

壽屋新果隻機械人仔好cute
終於返貨

Strike freedom會唔會近期出MG2.0?

睇返MG同PG都唔夠RG靚
但係又想要大比例
入pg定等2.0好

無人知
想入就入 一係入MB

琴日先到得黑色，我想買白色

呢幾日暖番好多

我都想要白色"先"
呢隻野絕對會入多過一隻

Or 財喵個gk幾正

利申 藍絲

我設計左個 聽日搵人整 千幾太貴

咁癲 想睇你個設計

識整就係 同埋功夫太多
整唔到就又曬錢了

呢到D 巴打越黎越勁

巴打玩第二隻未
睇你玩咗幾個月睇到悶

下隻開rg劍脈
不過想幫隻巴巴影番set靚相先

唔好意思，串左少少

屌 好簡易版 咪風扇 加多兩層Filter 不過搵人整個靚仔啲嘅膠箱 同埋整得易清理啲咁解咋嘛 冇高科技野㗎

整好左放上黎分享下

要啦 俾大家參考下

Nu+Sazabi合體

我想講，個白色頭好似啲撳芯筆個擦膠頭

又係

講起又覺

rg 劍脈 我差唔多完工

巴巴托斯仲未見到岩價入手
間間模型鋪都好貴

全型態展示

就快自己鍛刀

馬莎同寶少係咪一前一後咁揸

有期HOBBY砌晒出黎仲要全上色，超勁

個白頭唔係槍尾既咩？

俾人HOLD哂D貨

原來可以咁玩

邊期

真 癲佬

自護隊長咪係

1880唔貴wor

平啲添，mg 巴巴托斯都要 299 啦

好似係ZETA封面果期

有排砌

上水 交功課
垃圾陰影自由 用左灰色做陰影
出黎好似冇咁

加左d橙色水貼 幾靚仔

我再搞白色陰影 正on9

每晚零晨搵時間砌少少

我覺得灰色輕陰影啱啱好好正

想入手把單刃
fb見到廣告 有隻黑猩猩嘅牌子 台灣自家製計埋運費三舊幾水
見過價錢加多一舊水可以買到godhand 有冇人試過用呢隻

可以當團購

God hand啦
spn120都係三百幾

會唔會好脆ga

但係目前未見地方有得賣

太污糟

呢套野都幾好用
唔想入多套David平面打磨器既人可以考慮下
個人覺得用400號比較保守

屌，我仲未買到

365+400=入連登模型post基本條件

ps:一把都無

不過就算去到都應該冇

好靚，呢隻係 rg?

mg 2.0

覺得似跌左落坑渠執返上嚟多過戰損

呢隻砂紙好用,我之前都有買左虎鑽,可以夾埋一齊用

Man Sir FB 見過有, 我自己個盒就係Dreamsstudiok 訂返黎

咪走住呀 求骨架色番號

次次舊化都有人咁講

舊化唔污糟唔殘舊，咁要點先ok

唔係幾自然
好多污漬但係啲甲就好完整
唔知點解油壓管好乾淨
望落去似鋪咗好耐塵

岩岩15分鐘前見，仲有

要合理囉
用緊既機械有保養，至少關節上油監視器唔會香左係基本
幾十米高既機械人腳同頭既風化損耗都唔同

所以有參考係好緊要，全身都舊就好似turn A咁考古挖出黎，即係坑渠執返上黎

我諗佢地講既係舊化或者戰損係要有一個邏輯係度，根據你想像出黎既場境，故事去設計邊d位要污糟d，邊d位有槍擊痕/損毀痕跡，
而唔係一味成隻野整到污糟爛哂就係舊化或者戰損。不過其實我覺得做舊化好多人都係自high多，唔係真係咁多人理呢樣野，所以自己覺得ok就得

而有d人認真上黎真係走去海邊去下行山攞靈感，或者上網做好多research睇下一d金屬，其他物料點樣受沙漠/濕度影響，所以靠住呢d經驗佢地做既舊化就會係比較自然d

骨modo 槍鐵色

藍色陰影 黑底 gaia藍
高光 gaia藍加白

紅色 modo正紅

橙色 透紅+黃 溝

今次有價有市
比想像中貴，約9算

咁似大陸紅

即係普通四驅車用既摩打
你個卷都冇問題，可能買粗一個size方便焊d

Ching 有價有市 個concept 係

價錢可以叫得高

同時
市場有需求wo

你話e隻 爆訂 炒得起 好多人收 先算 有價有市姐？

一講起呢d 限定代購就諗起ym

點解

一開始聽講話做輕舊化 估唔到最後重手到咁

第一次試舊化
愈整愈high
最後一發不可收拾

失戀頹左個幾月 終於肯掂番下模型 bandai d水貼真係好伏 痴完起番哂佢 買左張新 等到左貨先再重新痴過
btw我係趙敏巴 唔知有無人記得

hi
你係咪捉我喺化療post撩樓主嗰個

你不是還有一眾巴打嗎

係

回家了廢左個幾月日日醉生夢死

mad盒野邊度有得買?

我記得
今年咁多人失戀

屌 我上個月生日被分手 一世難忘生日禮物

巴打買邊款水貼

匠心

邊個你師兄，呢度叫開巴打
返鄉土啦

唔撚係掛好恐怖

壽屋啲水水係咪唔用得噴槍？好似會噴爆？

不用怕，你還有

Citadel 係咪會好啲？

乜春野水水

想問下d綠色用咩上？

要用AA?

有無巴打知邊到仲有dx版買想買隻女都咁難

真，至少鬼佬market係

夀屋出咗隻三一模型有冇人知道夀屋啲模型有冇鑊氣啊

ssp 模倉大量，琴日去仲有好多，不過要分開買

呢隻係咪好野黎

減價，諗住買個返嚟
自己再換隻牛

記得，過黎攬攬

依隻膠水可唔可以用嚟做無縫?

好溫暖 但點解你下面硬硬地

記住今日佢飛你係佢唔識貨
呢種人你咪當從來無識過
嗱你只係信錯衰人一個
咪唔信愛情係唔會有好結果

成日聽呢排loop緊kolor d歌 過客好撚正

壽命啲女女打錯

69 interested？

屌

雙星有ABS膠水（淺藍蓋

有啲膠水就PS,ABS 都用得（Deluxe Plastic Magic）

個大波波外型出得靚
身材都正

btw 扶他系列

咩係扶他想wtsapp去模倉叫佢留貨聽日買

早幾日係好景搵到

女女有水水

壽命

好似幾正

DX版有碌大鳩
Sofia嗰條裝喺龍口度，新呢隻真係裝喺身

諗住銳化條天線啫 但又整斷角又打磨到柒曬 依家鳩上AB補土再諗吓點算 有冇巴打試過用呢個方法整天線 其實依家我都唔知點算好 係咪到時硬曬再慢慢磨返就可以

無視碌鳩既話
佢對波真係好正

零號機

我想問各位邊到買神之手係平d
一把神之手大約要幾錢?

上個月經過福利好似賣320

等左3日d ab補土都重係軟既
係唔係d補土過左期

唔該晒巴打

咩牌子

雙星隻乾到硬哂起粉都仲用到

會唔會未完全混合

叫左模倉留貨了

真係好過癮

係，個個都咁做

慘得過我俾地板精靈恰

咩黎嫁巴打

個肚腩好正

巴打依家唔興神之手嫁啦
個個都用緊David仔

電動刀?

長谷川 Mechatro WeGo EVA Collaboration Series

Vol1 零號 +綾波（今個月出）
Vol2 貳號+明日香 （3月出）

問吓大家 David 400 你地會係咩情況會用？
我成日覺得用佢啲磨砂棉 消耗得好快
攪到我用左一陣之後 返返地爸爸棒嘅懷抱

曲面

壽屋啲女女係咪唔可以用噴槍？係咪會噴爆件？

雙星果隻
我見橙色都算均勻就停左捏
係咪就係咁領左野

冇訂到,見到有現貨通知聲

雙星 AB Quick type
添合好應該近 淺啡/深少少嘅膚色/奶茶色
乾咗應該係 沙色

係
我用口噴

個人仔是咪可以放入去

頂, 上得黎多又忍唔到手

好似係油既問題

原來係咁，我以為噴槍噴爆

如果噴槍有咁大力,你擔心下d件飛走左仲好

我決定買呢隻唔買RG鳥
見到個肚腩已有愛

個倉可以打開
但個人仔動作固定 擺入去驚刮花

呢隻1/35細啲

巴打果隻1/20幾cm高?

1/144高達咁高
但就肥好多

好似wego20係長谷川
35係千值練

巴打幾錢入
剩係見到日本網有得訂
差唔多一隻mg錢

長谷川個設計簡單啲
貳號機對臂大啲
[img]

3百幾連DHL（EMS可以平啲嘅

零號機3900yen
2號機4500yen
巴巴mg4千yen
你見到差唔多價應該要衝

已經沖咗等到

題外話 Mig隻 Decal Fix（軟化？）算好用
直接油落水貼軟化
好過有啲牌子軟化劑要稀釋咗先 （唔係就一嘢嗱穿

巴打唔影佢背面
背面都好正

岩岩好想落手,
不過盒轟雷x wego望撚住我

個肚腩好得意

係, 好似腦魔咁

其實係得意嘅

想搵番G Fighter既模型已經搵唔番

HGUC 已經好耐歷史

間唔中仲見到嘅

製作中

呢隻係咩嚟？

Jests

Jesta * 垃圾auto correct

Jesta?

mad套GK都係好屎
自己重刻都仲好睇D

今年得20隻

最近想買番隻玫瑰高達

可以但係佢透明，所以你唔上色嘅話都仲會見到縫

早知就唔洗買咁多膠水
又白蓋又綠蓋又ABS又速干

我今年都15隻冇旅行去就噴油

多得wfh先有咁多時間

20隻咁多都叫“得”20隻
重要噴齊陰影

見到你個名就醒起為左自由，付左好高代價

痴撚線又39頁

其實呢兩三日已經慢左d，可能因為班現充要陪女

Yes they are

跟著毒撚圍爐多咗, 推勁快

毒撚兩日砌一隻模型

加油， 我早排都砌左隻

想問兩位，白紅白果d 位係水貼定咩黎？

btw 聞到空氣轉涼浸味，大家cum 夠被

做遮蓋, 唔好懶啦

我咁問係諗緊會唔會有呢d 補品姐

今年即頭係我人生中最多產嘅一年但係都係得嗰十一二隻

其實噴完消光之後啲消光係咪好容易甩，
我手指甲輕輕帶過吓就花咗同甩水貼

1. 消光=保護漆呢個說法係唔準確，正確黎講消光係一層top coat，用力刮都係會連底油一齊刮得甩既
2. 水貼唔用setter 係易d 甩既

謝ching教路

擦金邊個盾炒左

如果自己覺得無問題，就由佢啦

佢套改件根本詐騙 同佢張圖勁多唔同 隻腳有件o件夠膽死冇開窿 要自己開

然後我又冇音波刀 開窿開左勁耐 嘔血

遠睇應該唔覺既，第一次整技術有限

個盾果個位凹落去認真難搞
要用面相筆hi d x20去搽

介紹個我覺得好用既工具,擦細體尖尖位好好用

呢個世界痴撚左線？

買唔到買紅柄囉
又或者其他牌子都有單刃架

紅柄真心好用，唔洗好似SPN咁乜都唔剪得

睇得咁高

紅柄係咪粗用都得諗住入返把。

佢官方就戴晒頭盔講到同SPN120一樣唔可以剪OVER 3mm同透明件，不過網上同我自己用過都覺得可以，不過GK 件就唔建議啦

今日睇吓入唔入到一把試吓先

spn吹奏到太勁，之前有d岩岩入坑既朋友佢口中既spn係..
一刀無白化無水口

其實我未用過
成日冇貨，燥燥地買雙星金剪算

未試過Citadel
但已經入左好多支av油
轉會又要重新買過啲色

True 我都係想master 左一種先
其餘再算
雖然都入咗啲AK MIG

我覺得佢根本唔係想賣

又係d on9仔咁搶到覺得好威威，上個網都要認叻，睇見就憎

我都啱啱入左手未開始砌
佢張水貼 同巴打之前講一樣
第二批貨依然送通用水貼

其實就好似d人賣樓咁，好多都係鳩掛高個價出黎，自我感覺良好，你去approach佢會發覺佢根本冇心賣

冇話轉唔轉會
都係亞加力 可以撈埋一齊用

正如油性 Modo,Gaia, MrHobby都可以撈埋用

有人巴用天拿水洗筆？

係好用嘅，有時剪唔使就住就住會拉白，不過炒價就無謂。

前人教會乸爛o ring

其實最緊要係有啱嘅色，同做到你要既效果
正如要做擦金邊都會兩種顏料用喺同一隻嘢上面

果個係咪我，我早幾個post先講完比通用水貼把鬼，又無logo

BTW成份件唔開袋就好睇，一拎上手粒粒都要補
自己刻仲靚過佢

1000